---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Czy Allah różni się od Boga?
date: 2024-08-23
description: Muzułmanie czczą tego samego Boga co prorocy Noe, Abraham, Mojżesz i Jezus.
  Słowo "Allah" to po prostu arabskie słowo oznaczające Boga Wszechmogącego.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 583847
---

Muzułmanie czczą tego samego Boga, którego czcili prorocy Noe, Abraham, Mojżesz i Jezus. Słowo "Allah" to po prostu arabskie słowo oznaczające Boga Wszechmogącego - arabskie słowo o bogatym znaczeniu, oznaczające jednego jedynego Boga. Allah to również to samo słowo, którego arabskojęzyczni Chrześcijanie i Żydzi używają w odniesieniu do Boga.

Jednakże, chociaż Muzułmanie, Żydzi i Chrześcijanie wierzą w tego samego Boga (Stwórcę), ich koncepcje na Jego temat znacznie się różnią. Na przykład Muzułmanie odrzucają ideę, że Bóg ma jakichkolwiek partnerów lub jest częścią "trójcy" i przypisują doskonałość tylko Bogu, Wszechmogącemu.
